\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
%\usepackage[brazil]{babel}  %português
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[alf]{abntex2cite}	%citação abnt
\usepackage{longtable} %usar grandes tabelas que ocupam mais que uma página
\usepackage{setspace} %espaçamento entre linhas de parágrafos
\usepackage{xcolor}
\useoutertheme{smoothbars}
\useinnertheme{rounded}

\definecolor{mygreen1}{RGB}{0,73,44} 
\definecolor{mygreen2}{RGB}{0,140,81} 

\setbeamercolor{structure}{fg=white,bg=mygreen2}
\setbeamercolor*{palette primary}{fg=mygreen1,bg=mygreen2}
\setbeamercolor*{palette secondary}{fg=white,bg=mygreen1}
\setbeamercolor*{palette tertiary}{bg=mygreen1,fg=white}
\setbeamercolor*{palette quaternary}{fg=white,bg=mygreen2!50}

\setbeamercolor{frametitle}{fg=white!90!mygreen1}

\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white,bg=mygreen1}
\setbeamercolor{author in head/foot}{fg=white,bg=mygreen2}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=white,bg=mygreen1}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\defbeamertemplate*{headline}{mytheme}
{%
  \begin{beamercolorbox}[ht=2.25ex,dp=3.75ex]{section in head/foot}
    %\insertnavigation{\paperwidth}
  \end{beamercolorbox}%
}%

\defbeamertemplate*{footline}{mytheme}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}
    %\insertshortauthor\hspace*{2em}
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\hspace*{2em}
    %\insertshortsubtitle\hspace*{2em}
    \insertframenumber{}\hspace*{2em} %/ %\inserttotalframenumber
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}

\title{\\Sistema de Monitoramento Bovino Baseado na Análise de Dados de Trajetórias: IFC Campus Araquari, um Estudo de Caso \vspace{0.3cm}}
%\subtitle[The Subtitlein Footline]{The Subtitle}
\author{Aluna: Marilia Ribeiro da Silva \\ Orientador: Prof. Dr. Fernando José Braz}
\date{Maio de 2017}


%\pgfdeclareimage[height=1cm]{logo}{dog1}%<- change dog1 for yor logo image file
%\logo{\pgfuseimage{logo}}

\newcommand{\btVFill}{\vskip0pt plus 1filll}

\begin{document}
\maketitle
\include{roteiro}
\include{tema}
\include{problema}
\include{justificativa}
\include{objetivos}
\include{metodologia}
\include{cronograma}

%\plain{Perguntas?}



\begin{frame}<presentation:0>[allowframebreaks]{Referências}
\bibliographystyle{abntex2-alf} 
\tiny
\bibliography{referencias/article,referencias/conference,referencias/masterthesis,referencias/misc,referencias/online,referencias/techreport,referencias/unpublished}
\end{frame}

\begin{frame}
\maketitle

\end{frame}
\end{document}